# Таблица пациентов

Таблица пациентов предназначена для регистрации ЭКГ.
Пациентов следует регистрировать в архиве для того, чтобы в дальнейшем легко определить, какому пациенту принадлежит та или иная ЭКГ. По архиву ЭКГ пациента удобно оценивать динамику.
Этот режим установлен по умолчанию. В таком варианте в таблице отображается список пациентов с указанием их номера, фамилии, пола, возраста, количества обследований без врачебного заключения и общего количества обследований, а также знак *![](../pictures/patients/pay_attention.png)*, показывающий наличие у данного пациента ЭКГ без врачебного заключения. В правой части окна располагается информация о пациенте.
Над таблицей указывается количество пациентов в архиве.

![](../pictures/patients/table_patients.png "Режим «Таблица пациентов»")

Если пациент обратился первый раз, его нужно зарегистрировать.
Если пациент уже есть в архиве, перед съемом ЭКГ его нужно выбрать, используя фильтр по логину, фамилии или метке.

## Регистрация новых пациентов.

Для регистрации нового пациента нажмите кнопку «Зарегистрировать нового пациента»: *![](../pictures/patients/btn_patient_add.png)*.  
В открывшемся окне укажите номер, ФИО, дату рождения и пол пациента.

В качестве номера пациента удобно использовать номер амбулаторной карты или истории болезни. Если на момент регистрации ЭКГ у пациента нет номера амбулаторной карты, придумайте временный номер, например, cito1234. Потом его можно будет изменить.

Если в медучреждении не принята идентификация пациентов по номерам карт или номерам историй болезни, можно настроить автоматическую генерацию номеров. В таком случае номер пациента будет иметь вид набора букв и цифр (например, 8CAFB10F-AF3D-44E5-B68D-3838D1732A30), а при регистрации потребуется ввести только Ф.И.О., пол и дату рождения пациента.

Настроить параметры автоматической генерации номеров пациентов можно в разделе [«Настройки»](../settings/index.html) на вкладке [«Сервер»](../settings/server.html).

При работе с Облачным Кардиосервером в целях сохранности персональных данных фамилия, имя, отчество будут сохранены только на том компьютере, где происходит регистрация пациента. Идентифицировать пациента можно по его номеру.
При работе с Локальным Кардиосервером, если включена передача персональных данных пациентов на сервер (п. 13.3), то фамилия, имя, отчество будут сохранены на Кардиосервере. В противном случае фамилия, имя, отчество пациента будут сохранены только на том компьютере, где происходит регистрация пациента.
В случае использования Локального Кардиосервера и включения передачи персональных данных пациентов на сервер окно регистрации нового пациента будет иметь вид, представленный на рисунке 5.10. Дополнительно можно указать номер паспорта, номер полиса ОМС, СНИЛС, адрес и телефон пациента. Эти данные будут сохранены на Локальном Кардиосервере.

**Включая настройку «Передавать персональные данные пациентов на сервер», Вы подтверждаете, что работаете в защищённой сети.**

Регистрация нового пациента в случае использования Облачного Кардиосервера при ручном вводе номера пациента (слева) и при автоматической генерации номера пациента (справа):

![](../pictures/patients/patient_register_forms_cloud.png "Регистрация нового пациента в случае использования Облачного Кардиосервера")

Регистрация нового пациента в случае использования Локального Кардиосервера и передачи персональных данных на сервер при ручном вводе номера пациента (слева) и при автоматической генерации номера пациента (справа):

![](../pictures/patients/patient_register_forms_local.png "Регистрация нового пациента в случае использования Локального Кардиосервера")

## Удаление пациентов

Чтобы удалить пациента, выделите его и нажмите кнопку «Удалить пациента» *![](../pictures/patients/btn_patient_del.png)* или нажмите на нем правой кнопкой мыши и выберите пункт меню «Удалить пациента».

## Редактирование карточки пациента

Для редактирования карточки пациента, выделите пациента в списке и нажмите кнопку: *![](../pictures/patients/btn_patient_edit.png)* или нажмите на нем правой кнопкой мыши и выберите в меню «Редактирование карточки пациента».

Редактирование карточки пациента при использовании Облачного Кардиосервера (слева) и при использовании Локального Кардиосервера и передачи персональных данных пациентов на сервер (справа):

![](../pictures/patients/patient_edit_forms.png "Редактирование карточки пациента")

## Копирование пациентов
Для копирования пациента в другой архив нажмите кнопку «Копировать пациента» *![](../pictures/patients/btn_patient_copy.png)*.
Затем выберите нужный архив и укажите номер, под которым пациент будет зарегистрирован в этом архиве. При этом необязательно изменять уже имеющийся номер пациента.

![](../pictures/patients/patient_copy_choose_archive.png "Окно выбора архива для копирования пациентов")

![](../pictures/patients/patient_copy_input_pnum.png "Окно ввода номера пациента для копирования в другой архив")

Если в архиве, в который копируется пациент, уже существует пациент с таким номером, то необходимо выбрать одно из действий: изменить номер, под которым копируется пациент, скопировать только обследования, отменить копирование.
Пациента нельзя скопировать в исходный архив и в архивы для приёма обследований от других медучреждений и частных лиц.
Вместе с пациентом копируются все его обследования.

![](../pictures/patients/patient_copy_pnum_conflict.png "Окно, отображающееся в случае совпадения номеров пациентов при копировании")

## Перенос пациентов
Для переноса пациента в другой архив нажмите кнопку «Переместить пациента» *![](../pictures/patients/btn_patient_move.png)*. Затем выберите нужный архив и укажите номер, под которым пациент будет зарегистрирован в этом архиве. При этом необязательно изменять уже имеющийся номер пациента.
Если в архиве, выбранном для перемещения пациента, уже существует пациент с таким номером, то необходимо выбрать одно из действий: изменить номер, под которым перемещается пациент, переместить только обследования, отменить перенос.
Пациента нельзя переместить в исходный архив и в архивы для приёма обследований от других медучреждений и частных лиц.
Вместе с пациентом переносятся все его обследования.

## Метки пациентов

По желанию врача пациентам можно присвоить метки. Метки позволяют удобно группировать пациентов по какому-либо признаку, например, по видам заболеваний, страховой компании, спортивной специализации и т.п.
Одному пациенту можно присвоить несколько меток. Если пациенту присвоены две и более метки, они перечисляются в таблице через запятую.

Перед началом использования метки необходимо создать. Для этого нажмите кнопку «Редактирование меток» *![](../pictures/patients/btn_tags_edit.png)*. Откроется окно, позволяющее добавлять, редактировать и удалять метки.

![](../pictures/patients/tags_edi_dlgt.png "Окно «Редактирование меток»")

Каждая метка состоит из двух частей: категории и названия, например, «Отделение» и «кардиологическое». Перед добавлением новой метки нужно добавить категорию: для этого нажмите кнопку «Добавить категорию» и введите её название. Для добавления метки выберите нужную категорию или одну из меток в нужной категории и нажмите кнопку «Добавить метку».

Для добавления метки с помощью контекстного меню, выберите пациентов в таблице и нажмите по выбранной строке правой кнопкой мыши. В появившемся меню выберите «Добавить метку», затем двойным щелчком левой кнопки мыши выберите требуемую метку.

![](../pictures/patients/tags_add_to_patient.png "Добавление метки пациенту")

Для удаления метки аналогичным образом используйте пункт контекстного меню «Удалить метку».

## Настройка отображения столбцов

Чтобы выбрать, какие столбцы должны быть показаны на экране, нажмите правой кнопкой мыши по заголовку таблицы и отметьте галочками необходимые столбцы.
По умолчанию отображаются все столбцы.

![](../pictures/patients/table_patients_columns.png "Настройка отображения столбцов в таблице пациентов")

## Фильтрация

Под таблицей пациентов или обследований расположена скрываемая область фильтрации. Для применения фильтров заполните одно или несколько полей и нажмите клавишу «Enter» или кнопку «Применить».

![](../pictures/patients/table_patients_filter.png "Фильтр в таблице пациентов")

Фильтрация является удобным инструментом поиска пациентов или обследований. Например, для поиска пациента по фамилии введите в строку «ФИО» первые буквы его фамилии и нажмите клавишу «Enter» или кнопку «Применить». В списке пациентов останутся только пациенты, имена которых начинаются с заданной последовательности символов. Чтобы показать весь список пациентов или обследований, нажмите «Очистить».

Доступны фильтры по номеру, фамилии, полу, дате рождения и метке пациента.

Для облегчения заполнения полей фильтрации в соответствии с известной информацией об ЭКГ или пациенте, выберите в таблице ЭКГ или пациента, затем установите указатель мыши в интересующее вас поле фильтра и нажмите сочетание клавиш Ctrl+F. В поле, где был установлен курсор, появится соответствующая выбранной строке информация.
Чтобы скрыть раздел фильтра, нажмите на строку *![](../pictures/patients/filter_spoiler.png)*.
При скрытии столбцов таблицы скрываются соответствующие поля фильтрации.

## Таблица обследований

Из режима «Таблица пациентов» можно перейти к обследованиям одного из пациентов. Это возможно несколькими способами:
1. нажмите на значок плюса перед логином пациента *![](../pictures/patients/reveal_patient_exams.png)*;
2. выделите пациента в списке и нажмите клавишу «Enter» или дважды щелкните по выбранной строке левой клавишей мыши.

Откроется таблица обследований выбранного пациента.
Над таблицей отображается количество ЭКГ у данного пациента.
